---
title: Horton
logo: logo.png
website: https://theochem.github.io/horton/
website_es: 
licenses:
  - name: GPLv3
    url: https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License#Version_3
myapps: true
source: https://github.com/theochem/horton/releases/tag/2.1.1
installs:
  - name: Cómo instalar Horton (en inglés)
    url: https://theochem.github.io/horton/2.1.1/user_download_and_install.html
    kind: web
tutorials:
  - name: Getting started oficial
    url: https://theochem.github.io/horton/2.1.1/user_getting_started.html
    kind: web
others:
screenshots:

date: 2019-12-03
---

Horton es basicamente una librería de Phyton que puede ser usada para calcular estructuras y para interpretar dichos calculos. Hay dos maneras de usar Horton, la pirimera es mediante scripts de Phyton
y la segunda mediante linea de comando, obviamente la segunda aunque es mas limitada, es mas sencilla porque requiere de menos conocimientos de programación.